愛國者三型飛彈軍售案 台灣國防部坦承美方公布當日才知悉該案

美國國務院9日正式批准售台「愛國者三型」（PAC-3）防空飛彈的延壽案，估計費用為6.2億美元（約新台幣182億元），為今年美國政府第二度批准對台軍售案，卻意外傳出，該筆軍售竟為空軍繞過國防部擅自向美送案，國防部完全不知情，在美方公布後才知有此案，事後發現原因竟是空軍未遵程序辦理。

綜合媒體報導，美國國務院9日正式批准售台「愛國者三型」（PAC-3）防空飛彈的延壽案，國防部雖對外向美方表達感謝之意，卻爆出國防部長、空軍司令與所涉高司聯參，從未曾核定，在美方對外發布當天才知悉有此案，引發政軍高層震撼，經軍方追查後發現，空軍防空飛彈指揮部將此案視為「作業維持費」，自行透過國防部聯二向美送案。

國防部今（20日）發表聲明指出，「愛國者三型飛彈」採購案於93年完成建案，相關建案文件即已將技術服務及後勤維保等全壽期成本納入規劃，該軍備為防空武器，依據前述當年後勤維保規劃，定期料件更換與服務之採購需求，「非屬延壽案」

······

國防部坦承，空軍未遵程序辦理，未來將依現有機制嚴予要求建案籌購及後勤維保程序，並研訂相關管制作法，避免類案再生；

······

咁都得

無問題呀，趕住用嘅

是但啦 共匪就快殺到上岸

小英統率好三軍未

特事特辦

Btw, 台灣領空 屬於 美國領空

保護費

國家安全是每個地方的頭等大事
台灣國是中華人民共和國已經分離的部分
國家安全有保障，台灣才有穩定，市民才可安居樂業

有得買就快啲買

就好似無啦啦塞幾個瑞士山區肺俾台灣咁

其實香港政府都有類似問題

好多時候都用到後門

下次買核彈
國防部：我咩都唔知架，d細既亂嚟咋